埋土大學致埋土各位成員的信函

Dear Students, Alumni and Colleagues

Over the past two months, demonstrations of various scales, along with violent events on different occasions, have caused great worry and emotional distress among Hong Kong people. The resulting severe splits in our society are even more saddening. I believe that all of us in Hong Kong hope that our society could return to harmony as soon as possible, and none would like to see further aggravation of the situation.

As President, I am deeply concerned about the safety of our students. My team and I are following developments closely every day. Through the Dean of Students Office, we maintain close contact with the Students’ Union to keep track of the situation of our students. We have also stepped up our counselling services to support their emotional needs.

Let me also respond to some recent enquiries here. PolyU has established codes and practices to ensure the orderly management of the campus and to safeguard the safety of our students on the campus. The University also has rules and regulations in dealing with student affairs. I understand that there are divided views in our society on setting up an independent investigation committee. I also notice the request of the Students’ Union regarding this issue. I will reflect your views to the Government.

I sincerely urge all parties to enhance communication and put a halt to violence, so that our society can break the current impasse as soon as possible.

Best regards

Jin-Guang Teng

President

各位同學、各位校友、各位同事：

這兩個月的大小規模示威遊行和在不同場合出現的暴力事件，令不少市民感到憂慮和不安，社會的嚴重撕裂更令人痛心。我相信所有香港市民均不想社會局面進一步激化，希望社會可以盡快回復安寜。

作為校長，我非常掛心同學的人身安全。我和我的團隊每天都密切留意事件的發展，並透過學務長辦事處與學生會保持緊密聯繫，以了解學生的情況。大學亦加强了輔導服務，以支援同學的情緒需要。

我也在此回應近日的一些查詢。香港理工大學一向有既定的校園管理守則，以管理校園秩序和保障學生在校園内的安全。大學也有校規處理學生事務。我知道社會上對成立獨立調查委員會有不同的意見，我也知悉學生會對事件的訴求。我會將你們的意見向政府反映。

我懇請各方加强溝通，停止使用暴力，讓社會盡快走出困局。

校長

滕錦光

又扮中立，含撚光

埋土真係好垃圾
利申 校友